陳劍青: 一帝兩制

習近平上任以來，降格政治局常委唯習擁超然地位、大舉掃平國內民間團體公民社會、以「習核心論」打破毛澤東以降由鄧小平建立的「集體決定論」、更利用國家輿論機器搞個人崇拜，權傾天下。

部署多時，習近平今日終於自廢國家主席連任兩屆的限制，基本上等同公開稱帝。按其今天可動員的國家權力，甚至比起袁世凱更帝王。

帝制與憲政根本之別，在於憲法不再是人民規範政權的(表面)承諾，而是政權用以鎮壓人民自由、思想與行動的直接工具，以延續本身個人的統治。近年在香港我們切身感受到這種對法治觀念的微妙變化，出現不少中央的代理人借法律之名任意DQ人民各種權利、不斷強調國家在香港有全面管治權等，在憲政下，重點是人民權利，絕對不會天天彰顯國家權力的。今日習更透過自行刪除憲法條文來延續個人的統治權，以期建立千秋萬世的帝業，個人權力已到達毫無限制的境地。

某種馬克思主義曾預言，世界將會從封建帝國走到資本主義最後到共產社會，中國則很有中國特色地反過來從社會主義到資本主義再走到君王統治的道路，可謂歷史的諷刺。

習之所以能夠稱帝一定不能靠他一人之力，當中各種投機主義者、國族主義者都是難辭其咎的，你們盲目的歌功頌德、推波助欄、轉移視線、散佈愚味，是習可以無制約地步向稱帝的關鍵條件，當然他們在造帝過程獲得了封厚的政治紅利，但後世歷史必然記著你們這一筆帳。

當然，別以為活在資訊禁閉的中國人看不出。我有些大陸朋友都是普通不過的市民，看電視都會覺得習近平就是想攪毛澤東個人崇拜那套，尤其經歷過文革時代的人。反過來，擁有資訊上相對自由的香港人，卻有很多人仍然很抽象地盲目愛國，更很多活在帝制之下的人更認同帝制。

一帝之下還是否保存兩制，這問題在今日的香港已顯得毫無意義。

無知一問 如果皇帝要隊冧一國兩制 可以點樣反抗 係咪得死路一條